{{ Infobox Film | name = 活人甡吃 | original_name =  | image =
Shaun-of-the-dead.jpg | caption = 《僵尸肖恩》海报 | director =
[艾德格·萊特](../Page/艾德格·萊特.md "wikilink") | producer = 妮拉·派克 |
writer = [賽門·佩吉](../Page/賽門·佩吉.md "wikilink")
艾德格·萊特 | starring = 賽門·佩吉
[凱特·艾許菲德](../Page/凱特·艾許菲德.md "wikilink")
[尼克·佛洛斯特](../Page/尼克·佛洛斯特.md "wikilink")
[迪伦·莫兰](../Page/迪伦·莫兰.md "wikilink") | music =  | cinematography = David
M. Dunlap | editing = [Chris
Dickens](../Page/Chris_Dickens.md "wikilink") | studio =  | distributor
= [聯合國際影業](../Page/聯合國際影業.md "wikilink")
[得利影視](../Page/得利影視.md "wikilink")
[鐳射娛樂](../Page/鐳射娛樂.md "wikilink") | released = 2004年4月9日
2004年9月24日 | runtime = 95分鐘 | language = [英語](../Page/英語.md "wikilink")
| imdb_id = 0365748 | amg_id = 1:301090 | budget =
[£](../Page/英镑.md "wikilink")4百萬\[1\]\[2\] | gross = $30,039,392 |
country =   | hk_name = 笑死人凶間 | tw_name = 活人甡吃 | cn_name = 僵尸肖恩 |
followed_by = 《[-{zh-cn:热血警探; zh-hk:爆辣刑警;
zh-tw:終棘警探;}-](../Page/終棘警探.md "wikilink")》 }}
《**活人甡吃**》（）是一部在2004上映的[活屍主題英国](../Page/活屍.md "wikilink")[浪漫](../Page/浪漫.md "wikilink")[喜劇电影](../Page/喜劇.md "wikilink")（本片自称「rom
zom
com」\[3\]），由[艾德格·萊特執導](../Page/艾德格·萊特.md "wikilink")。在[英國和](../Page/英國.md "wikilink")[美國都得到了影评家青睐和不錯的票房收入](../Page/美國.md "wikilink")。

敘述一位生活漫無重心的年輕人「尚（Shaun）」，在與女友和好與處理親子關係之餘，試著想找回一些生活目標；在此同時卻遇到一場無來由的[活屍驚魂](../Page/活屍.md "wikilink")-{}-記。

本片是向著名的殭屍片導演[喬治·羅密歐](../Page/喬治·羅密歐.md "wikilink")（George A.
Romero）致敬，因此英文原名來自於他在1978年所執導的電影《[生人勿近](../Page/生人勿近.md "wikilink")》（Dawn
of the
Dead），只是將[黎明](../Page/拂曉.md "wikilink")（[Dawn](../Page/拂晓.md "wikilink")）換成主角的名字「Shaun」。此片於臺灣的譯名則來自2004年重拍版的《[-{zh-hans:活死人黎明;
zh-tw: 活人生吃; zh-hk:活死人凶間;}-](../Page/活人生吃.md "wikilink")》。

## 劇情

[Shaun-of-the-Dead_screenshot_2.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Shaun-of-the-Dead_screenshot_2.jpg "fig:Shaun-of-the-Dead_screenshot_2.jpg")

尚是電器行銷售員，跟隨著世俗例行公事過生活，對人生毫無規劃。他的女友麗茲，則對兩人的關係感到厭倦，最主要的原因在於，尚總是只願在他最喜歡的酒吧「溫徹斯特」約會。但是尚也有自身的問題要處理：他對於繼父菲利浦的怨懟、室友彼德對他的不滿，以及在職場上被年輕的同事所鄙視。因為尚在交往週年時沒信守承諾，麗茲氣得與他分手。傷心的尚決定與他的室友，同時也是好友的艾德，待在酒吧裡藉酒澆愁。經過了一晚的狂飲，他頓悟了一些道理，並下定決心重新整頓生活。很不巧的，這個頓悟竟與一場殭屍之災同時臨門。尚在與殭屍近距離打鬥後，瞭解到事情的嚴重性，他計劃帶著艾德，去解救他所愛的親朋好友，包括：麗茲、母親芭芭拉、菲利浦，與麗茲的朋友大衛和黛，並前往溫徹斯特避難。在途中，菲利浦傷得很嚴重，但是他在變成殭屍前說出了真心話，化解了與尚的積怨。一夥人卻因此不得不拋下他及車子，靠步行走完剩下的路程。後來，他們發現溫徹斯特被殭屍所包圍，但是尚用計將殭屍引走，使其它人能順利進到店內。正當尚以為一切就如計劃進行時，殭屍早已跟著他回來，並以破竹之勢闖入店裡。芭芭拉在被咬變成殭屍後，被尚所射殺；大衛被殭屍撕爛吃掉；黛在救援大衛失敗後，氣得獨自對付殭屍,
衝出酒館稍微冷靜後逃到樹上避難直到軍隊趕到；艾德則在被咬後，放棄逃命的機會；尚則意外獲得機會，正面對付已經變成殭屍的彼德。尚與麗茲正準備背水一戰時，卻被及時趕到的英國軍隊所救援。在殭屍暴亂的六個月後，社會逐漸恢復了常軌，殭屍也變成人們生活的一部份，被當作廉價勞工或競技節目的參賽者。尚與麗茲則破鏡重圓，變成殭屍的艾德，則被他們養在院子的雜物間裡。

## 演員

### 主要角色

  - [賽門·佩吉](../Page/賽門·佩吉.md "wikilink") 飾 **尚**

<!-- end list -->

  -
    在倫敦的電器行工作的平凡男子，29歲，在職場上完全管不動比自己年輕的職員，與情同手足的艾德和彼德同住一個屋簷下。雖然與麗茲是情侶，但是約會時總帶著艾德在身邊，約會地點永遠是在酒吧「溫徹斯特」，因此約會時完全沒有情調，兩人的關係也毫無進展。直到發生殭屍暴亂，雖然為時已晚，欲亡羊補牢的尚仍帶著艾德，去援救前女友麗茲和母親，並計劃挽回感情。有姐妹。生父在尚年幼時過世，繼父菲利浦因為個性嚴肅，因此與尚感情不睦。

<!-- end list -->

  - [尼克·佛洛斯特](../Page/尼克·佛洛斯特.md "wikilink") 飾 **艾德**

<!-- end list -->

  -
    尚自小學來往至今的好友，是一位肥胖的[尼特族](../Page/尼特族.md "wikilink")，偶爾賣大麻賺錢。一早就在喝[啤酒](../Page/啤酒.md "wikilink")、玩[電視遊戲](../Page/電視遊戲.md "wikilink")，過著墮落的生活。自私自利，完全不會察言觀色，和室友彼德交情不佳。喜歡放完屁再假意對尚道歉，看尚的反應為樂；擅長模仿[猩猩的動作](../Page/猩猩.md "wikilink")。

<!-- end list -->

  - [凱特·艾許菲德](../Page/凱特·艾許菲德.md "wikilink") 飾 **麗茲**

<!-- end list -->

  -
    尚的女朋友，兩人是在希臘旅行時認識的。對兩人毫無進展的關係厭倦，因此與尚分手。

<!-- end list -->

  - [迪倫·莫蘭](../Page/迪倫·莫蘭.md "wikilink") 飾 **大衛**

<!-- end list -->

  -
    黛的男朋友，是一位大學講師。真正喜歡的對象是麗茲，但是在學生時代時告白失敗。因為很討厭麗茲的男友尚和他的無用朋友艾德，所以後來與引導眾人逃離的尚諸多衝突。在跟尚唱反調時莽撞行事，結果造成殭屍聚集。長相酷似[哈利·波特](../Page/哈利·波特.md "wikilink")，曾被尚批評為「討厭的傢伙」。

<!-- end list -->

  - [露西·戴維斯](../Page/露西·戴維斯.md "wikilink") 飾 **黛**

<!-- end list -->

  -
    大衛的女朋友，是一名小牌女演員。因為安慰當時被麗茲拒絕的大衛，而變成一對情侶。深知大衛仍對麗茲舊情難忘，卻仍默默單戀著他。以女演員的專業，教導尚一夥人如何觀察並假扮殭屍。曾被尚批評為「不會演戲的女演員」。

<!-- end list -->

  - [潘尼洛普·威爾頓](../Page/潘尼洛普·威爾頓.md "wikilink") 飾 **芭芭拉**

<!-- end list -->

  -
    尚的母親。前夫過世，現在的丈夫為菲利浦。對街上的殭屍亂象毫無察覺，到本片中後段時隱藏了重大的秘密。

<!-- end list -->

  - [比爾·奈伊](../Page/比爾·奈伊.md "wikilink") 飾 **菲利浦**

<!-- end list -->

  -
    芭芭拉的丈夫、在尚12歲時成為尚的繼父。期盼尚能夠有成熟的性格，因此十分嚴格的管教，也造成兩人疏離。在殭屍暴亂時，被潛入家中的殭屍咬傷。愛車是[-{zh-hans:捷豹;zh-hk:積架;zh-tw:捷豹;}-](../Page/捷豹.md "wikilink")，討厭像噪音一樣的吵鬧音樂。

<!-- end list -->

  - [彼得·塞拉菲諾威茨](../Page/彼得·塞拉菲諾威茨.md "wikilink") 飾 **彼德**

<!-- end list -->

  -
    尚與艾德的室友。因為在公司行號工作，所以擁有私家車。雖然能夠與尚溝通，卻與無業又邋遢的艾德關係不佳。在殭屍暴亂的前一天晚上，回家途中被殭屍咬傷，所以在自家浴室裡全裸變殭屍。

<!-- end list -->

  - [傑西卡·史蒂文森](../Page/傑西卡·海因斯.md "wikilink") 飾 **伊鳳**

<!-- end list -->

  -
    尚的朋友，最近買了自己的房子。在殭屍暴亂時，跟尚一樣帶著自己的親友避難，並拿著高爾夫球桿防身。是一位情緒很高昂的女子，最後也順利倖存。

### 伊鳳的同行者

其同行者幸存与否影片并未交代。

  - [瑞夫·史波](../Page/瑞夫·史波.md "wikilink") 飾 **諾艾爾**

<!-- end list -->

  -
    伊鳳的朋友和同行者之一。

<!-- end list -->

  - [馬丁·費里曼](../Page/馬丁·費里曼.md "wikilink") 飾 **迪克蘭**

<!-- end list -->

  -
    伊鳳的男友和同行者之一。

<!-- end list -->

  - [里斯·謝爾史密斯](../Page/里斯·謝爾史密斯.md "wikilink") 飾 **馬克**

<!-- end list -->

  -
    伊鳳的朋友和同行者之一。

<!-- end list -->

  - [塔姆辛·葛雷格](../Page/塔姆辛·葛雷格.md "wikilink") 飾 **瑪吉**

<!-- end list -->

  -
    伊鳳的朋友和同行者之一。

<!-- end list -->

  - [茱莉亞·迪金](../Page/茱莉亞·迪金.md "wikilink") 飾 **伊鳳的母親**

<!-- end list -->

  -
    伊鳳的母親和同行者之一。

<!-- end list -->

  - [馬修·盧卡斯](../Page/馬修·盧卡斯.md "wikilink") 飾 **湯姆**

<!-- end list -->

  -
    伊鳳的表弟和同行者之一。

### 酒吧「溫徹斯特」的常客

人物背景是艾德所想像的。

  - 史蒂夫·愛默生 飾 **約翰**

<!-- end list -->

  -
    酒吧「溫徹斯特」的老闆，擅長製作的菜色是[三明治](../Page/三明治.md "wikilink")。是掌管英國北部的[黑手黨](../Page/黑手黨.md "wikilink")，雖然從外表看不出來，不過從使用[小刀的樣子和粗暴的態度看來](../Page/小刀.md "wikilink")，個性應該相當兇狠。目前的妻子也是年輕時的戰利品。店名「溫徹斯特」是取自店內懸掛的真槍，溫徹斯特來福槍而來。

<!-- end list -->

  - 史都華·鮑威爾 飾 **蛇臀**

<!-- end list -->

  -
    「溫徹斯特」的常客，是一位老男人。身邊常圍繞著女人的[重婚者](../Page/重婚.md "wikilink")，用汽車廢氣毒死第一任妻子。還發明了活動式[-{zh-hans:迪斯科;zh-hk:的士高;zh-tw:迪斯可;}-](../Page/迪斯科.md "wikilink")。

<!-- end list -->

  - 菲利斯·麥克馬洪 飾 **老婆婆**

<!-- end list -->

  -
    「溫徹斯特」的常客，是一位老女人。前[AV女優](../Page/AV女優.md "wikilink")，因為[陰莖](../Page/陰莖.md "wikilink")[中毒而沉溺](../Page/中毒.md "wikilink")[性愛](../Page/性愛.md "wikilink")，據說曾主演世界上第一部跨[種族的](../Page/種族.md "wikilink")[A片](../Page/A片.md "wikilink")。

## 製作

本片是由培格與潔西卡史蒂芬森（，2007年更名為「」，也有出現在《活人甡吃》中，飾演伊鳳）所編劇、萊特所執導的電視影集《Spaced》的某集獲得靈感，該集裡培格所飾演的角色提姆，受到[安非他命](../Page/安非他命.md "wikilink")、[PlayStation的遊戲](../Page/PlayStation.md "wikilink")**[惡靈古堡](../Page/惡靈古堡.md "wikilink")**及（以[小麥為主要成分的油炸](../Page/小麥.md "wikilink")[零食](../Page/零食.md "wikilink")）這種點心的影響，而有了受到殭屍攻擊的幻覺。培格與萊特拍完這集仍意猶未盡，兩人也都很喜歡羅米洛的殭屍三部曲，因此決定著手撰寫他們自己的殭屍電影。由於萊特以同樣手法執導，加上啟用同一批演、工作人員，因此《活人甡吃》可說是被《Spaced》影響至深。值得注意的是，本片有許多英國喜劇演員、搞笑藝人與情境喜劇演員參與演出或客串，主要是來自《Spaced》、《Black
Books》和《[辦公室笑雲](../Page/辦公室笑雲.md "wikilink")》（The
Office）。全片主要在[倫敦的](../Page/倫敦.md "wikilink")**[伊靈影片公司](../Page/伊靈.md "wikilink")**（Ealing
Studios）拍攝，Working Title Films與StudioCanal參與製作。起初暫定片名為《Tea Time of the
Dead》，意指Dwight of the Living
Dead（活死人之傍晚時光）。扮演殭屍的臨時演員大部份是《Spaced》的影迷（由該影集的影迷站集結而成），或是拍攝地點的好奇居民應徵。

### 發展

就如同前作《**Spaced**》，培格與萊特持續他們對於恐怖片題材與相關電影、流行文化的熱愛，本片有許多取自其它電影、電視、流行指標的笑點。有的是明顯的重現，如：《活人甡吃》裡的角色大衛死亡的場景，則是與《[生人末日](../Page/喪屍出籠.md "wikilink")》（Day
of the Dead）裡羅德一角的死亡情境相似，與「**芭芭拉，我們來接妳了！**」（*We're coming to get you,
Barbara\!*）此台詞的應用；或是更隱晦的形式，如：尚工作的地方弗理電器（Foree
Electric），則是取自主演《**生人勿近**》（**Dawn of the
Dead**，1978年版）的男星Ken Foree。

本片的顯著之處在於取經自**[喬治·羅米洛](../Page/喬治·安德魯·羅梅羅.md "wikilink")**早期的殭屍片，像是《**[活死人之夜](../Page/活死人之夜.md "wikilink")**》（**Night
of the Living Dead**）、《**生人勿近**》（**Dawn of the
Dead**）、《[生人末日](../Page/喪屍出籠.md "wikilink")》，其中以《生人勿近》為主要來源。《活人甡吃》直接啟用羅米洛式殭屍片的主要情節－所有相關人等均被困在一棟建築物裡，食人殭屍則試圖破門而入吃光他們，然而故事卻未解釋為何會有此殭屍浩劫。原英文名《Shaun
of the Dead》則很明顯同時在惡搞和向《生人勿近》（Dawn of the
Dead）致敬，片中不少台詞、場景，背景細節等等均直接取自羅米洛的電影，包括在放[環球影業商標時的背景音樂](../Page/環球影業.md "wikilink")，也是《生人勿近》中出現的電子合成樂。除了羅米洛的電影外，本片也提及許多[恐怖片](../Page/恐怖片.md "wikilink")，如：《[屍變](../Page/屍變.md "wikilink")》（Evil
Dead）系列、《[28天毀滅倒數](../Page/28天毀滅倒數.md "wikilink")》（28 Days
Later），與幾位恐怖片導演，如：Lucio
Fulci、約翰·卡本特。更甚者，尚有許多小細節影射自其它作品：《[刀鋒戰士](../Page/刀鋒戰士.md "wikilink")》（Blade）的漫畫原著、《[越戰獵鹿人](../Page/越戰獵鹿人.md "wikilink")》、《霸道橫行》（Reservoir
Dogs）、[詹姆斯·卡麥隆的電影和](../Page/詹姆斯·卡麥隆.md "wikilink")[星際大戰三部曲](../Page/星際大戰.md "wikilink")；以及殭屍為主題的[電視遊戲](../Page/電視遊戲.md "wikilink")，如：《[惡靈古堡](../Page/惡靈古堡.md "wikilink")》、《穿越時空2》（TimeSplitters
2）和《鄰居不是人》（Zombies Ate My
Neighbors）。培格與萊特曾表示《活人甡吃》是他們的「**血腥冰淇淋三部曲**」的第一部，《[終棘警探](../Page/終棘警探.md "wikilink")》則是第二部。兩部均有血腥和[冰淇淋的鏡頭](../Page/冰淇淋.md "wikilink")。

## 評價

本片在2004年4月9日於英國上映，2004年9月24日於美國上映。
推出以來，叫好又叫座。在[英國上映第一週](../Page/英國.md "wikilink")，於307家戲院播映的票房為160萬英鎊；在五月中旬時，淨賺了640萬英鎊。在美國上映的第一週，雖然只有在607間戲院上映，但是就達到330萬美金的票房，攻上全美電影榜上第八名的成績（與前十名上其它在2000至3000家戲院上映的電影比較）。
影評反應良好，列表如下：

  - [爛番茄](../Page/爛番茄.md "wikilink")：90%\[4\]
  - [Metacritic](../Page/Metacritic.md "wikilink")：76分（滿分為100分）\[5\]
  - 電影雜誌《Total Film》2004年號：英國史上最佳影片第49名
  - [英國第四台問卷調查](../Page/英國第四台.md "wikilink")：英國史上最佳喜劇片第三名\[6\]
  - 網路雜誌《[Stylus
    Magazine](http://www.stylusmagazine.com/)》：史上最佳殭屍片第九名\[7\]

[恐怖小說家](../Page/恐怖小說.md "wikilink")[史蒂芬·金也稱讚本片](../Page/史蒂芬·金.md "wikilink")：「…搞笑指數滿分，而且註定會成為[邪典電影](../Page/邪典電影.md "wikilink")（cult
film）。」\[8\] 隨著輿論的好評，這部片也在觀眾群裡刮起了一陣追隨風氣，尤其是在本片上映前就已經是培格與萊特式作品的影迷。\[9\]
喬治·羅米洛對艾格·萊特和賽門·培格的作品，因此邀請兩人在他的電影《-{zh-cn:僵尸之地;zh-hk:活死人地帶;zh-tw:活屍禁區;}-》（Land
of the Dead）客串演出，但兩人堅持要扮演殭屍，而拒絕原本更引人注意的角色（在該片DVD訪問時透露）。

## 周邊產品

### 漫畫

培格與萊特也空前絕後的將劇本改編成漫畫，提供給英國的漫畫雜誌《[2000AD](http://www.2000adonline.com/)》，篇名為「**關於瑪莉**」（*There's
Something About
Mary*）。場景拉回至片中殭屍暴動的前一天，劇情則圍繞在一個叫瑪莉的角色上（她曾於電影版的片頭短暫現身，稍後成為尚與艾德第一個遇到的殭屍），著墨於她變成殭屍的經過；還深入描寫了其它在電影版中出現的小角色。該漫畫也有收錄在《活人甡吃》的DVD花絮中。

### 收藏品

  - **人偶**

2006年時，美國娛樂收藏品協會（The National Entertainment Collectible
Association，簡稱為**NECA**）宣佈要推出了一系列「Cult
Classics」，包括各類電影裡最受歡迎的角色，本片也在其中。目前上市的有：

  - 尚12吋發聲人偶。
  - 尚7吋人偶（為「Cult Classics」的第四系列），外型則是依照上述12吋打造。
  - 「溫徹斯特」二人組，包括7吋版的艾德與拿著來福槍、喋血造型的尚。
  - 殭屍艾德，是「溫徹斯特」版艾德的重製版，屬於「Cult Classics：名人殿堂」系列。

[Sideshow](http://www.sideshowtoy.com/)收藏品公司也將於2008年年中推出：

  - 尚12吋人偶（特別版附贈花束一個）
  - 艾德12吋人偶（特別版附贈甜筒一個）

<!-- end list -->

  - **紙牌遊戲**

Upper Deck
Entertainment（UDE）於2007年時出版一張隸屬於[魔獸世界卡牌遊戲的紙牌](../Page/魔獸世界卡牌遊戲.md "wikilink")，代表名為「Shawn
of the Dead\[10\]」的隊員，擁有將身陷敵方墓園的隊員搶救回來的能力。

### 原聲帶

配樂由丹尼爾·馬福德（Daniel Mudford）和彼特·伍德海德（Pete Woodhead）擔任，模仿音樂人Goblin、Fabio
Frizzi為義大利僵屍片所創作出的原聲帶。
[史密斯樂團的單曲](../Page/史密斯_\(樂團\).md "wikilink")「Panic」的音樂錄影帶，也在電影中驚鴻一瞥。劇裡進行到尚亂轉電視頻道時，剛好唱到這一段歌詞「*倫敦的街頭陷入一陣恐慌*」（*Panic
on the streets of
London*）；在尚、麗茲、艾德在酒吧裡圍毆已經變成殭屍的酒吧老闆時，則可以聽到[皇后樂團的歌曲](../Page/皇后樂團.md "wikilink")「Don't
Stop Me Now」當背景音樂。更甚者，Zombie Nation樂團所唱的「Kernkraft 400」出現在尚搭巴士的場景。

  - **曲目**

<!-- end list -->

1.  "Figment"
2.  "The Blue Wrath"演唱者：I Monster
3.  "Mister Mental"演唱者：Eighties Matchbox B-Line Disaster
4.  "Meltdown"演唱者：Ash
5.  "Don't Stop Me Now" by [皇后樂團](../Page/皇后樂團.md "wikilink")
6.  "White Lines (Don't Do It)\]\]"演唱者：Grandmaster Flash, Melle Mel and
    The Furious Five
7.  "Hip Hop, Be Bop (Don't Stop)"演唱者：Man Parrish
8.  "Zombie Creeping Flesh"
9.  "Goblin Zombi" / "Kernkraft 400
    ([Osymyso](../Page/Osymyso.md "wikilink") Mix)"演唱者：Zombie Nation
10. "Fizzy Legs"
11. "Soft/Rock"演唱者：Lemon Jelly
12. "Death Bivouac"
13. "The Gonk (Kid Koala Remix)"演唱者：The Noveltones
14. "Envy the Dead"
15. "Ghost Town"演唱者：The Specials
16. "Blood in Three Flavours"
17. "Panic"演唱者：[史密斯樂團](../Page/史密斯_\(樂團\).md "wikilink")
18. "Everybody's Happy Nowadays"演唱者：Ash Feat.
    [克里斯·馬汀](../Page/克里斯·馬汀.md "wikilink")\*
19. "You're My Best Friend"演唱者：[皇后樂團](../Page/皇后樂團.md "wikilink")
20. "You've Got Red on You / Shaun of the Dead Suite"
21. "Normality"
22. "Fundead"

(\*)號者翻唱自Buzzcocks樂團的歌。

## 參见

  - [終棘警探](../Page/終棘警探.md "wikilink")，2007年电影
  - [世界尽头](../Page/世界尽头_\(电影\).md "wikilink")，2013年电影

## 参考文献

<div class="references-small">

<references />

</div>

## 外部連結

  - [英國官方網站](https://web.archive.org/web/20090518051437/http://www.paramountpictures.co.uk/romzom/)

  - [美國官方網站](http://www.shaunofthedeadmovie.com/)

  -
  -
  -
  - [台灣truemovie.com介紹](http://www.truemovie.com/2004moviedata/ShaunoftheDead.htm)

  - [台灣開眼電影網介紹](http://app.atmovies.com.tw/movie/movie.cfm?action=filmdata&film_id=fsen00365748)

  - [中國人民網內容與幕後介紹](http://www.people.com.cn/BIG5/yule/8222/37723/37738/2944036.html)

  - [NECA及Sideshow推出的系列人偶](https://web.archive.org/web/20080314090238/http://www.darkfigures.com/shofdeacfish.html)

[Category:2004年電影](../Category/2004年電影.md "wikilink")
[Category:喪屍片](../Category/喪屍片.md "wikilink")
[Category:英語電影](../Category/英語電影.md "wikilink")
[Category:B級片](../Category/B級片.md "wikilink")
[Category:英國喜劇恐怖片](../Category/英國喜劇恐怖片.md "wikilink")
[Category:2000年代喜剧片](../Category/2000年代喜剧片.md "wikilink")
[Category:2000年代恐怖片](../Category/2000年代恐怖片.md "wikilink")
[Category:倫敦背景電影](../Category/倫敦背景電影.md "wikilink")
[Category:倫敦取景電影](../Category/倫敦取景電影.md "wikilink")
[Category:惡搞電影](../Category/惡搞電影.md "wikilink")
[Category:艾德格·萊特電影](../Category/艾德格·萊特電影.md "wikilink")
[Category:通道影業電影](../Category/通道影業電影.md "wikilink")

1.
2.
3.  “rom zom com”是romantic zombie comedy的缩写
4.
5.
6.
7.  <http://www.stylusmagazine.com/articles/movie_review/stylus-magazines-top-10-zombie-films-of-all-time.htm>
8.
9.
10.